{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_008395",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0004090",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "고흥 장수리 고인돌\n\n(高興 長水里 고인돌)"
    },
    "text": "高興長水里支石墓 （高興長水里支石墓） (고흥 장수리 고인돌 (高興 長水里 고인돌))\\n\n全羅南道高興郡浦頭面には、青銅器時代の南方式と蓋石式支石墓が混在した支石墓があります。この支石墓は13基が分布していましたが、1962年から始まった海倉湾干拓工事の終了に伴い、農業用水を供給するための貯水池の長水堤工事で水没してしまいました。しかし、1984年にはその中で比較的保存状態の良い10基が国立光州博物館で発掘、調査されました。長水里支石墓は谷間に沿って1列に配置されており、埋葬主体である石の軸も長水川の流れに沿っています。10基のうち8基では埋蔵施設が確認されましたが、南方式支石墓が4基(第1・2・5・9号)に存在し、残りの4基(第3・4・6・8号)は支石墓ではありませんでした。特に第1号支石墓の蓋石は43トンを超える巨大な石であり、そのため埋葬主体の石棺も大きな石で補強され、大きな塊石4つで蓋石が支えられていました。さらに、南方式支石墓の中には第9号支石墓のように、7つの塊石を回して丸い箱を組んで埋葬施設としたものもありました。蓋石式支石墓の代表例は第3号支石墓で、石棺の上に板石が覆われ、再び蓋石が乗せられる二重支石墓です。この支石墓からは穴岩製の石剣1点が出土しました。一方、第6号支石墓から収拾された赤い間土器の彫刻は、短い首を持つ根元のつぼに見えますが、第1・4・5号支石墓から収拾された無紋土器の彫刻は奇形を把握することができません。長水里で調査された支石墓は南方式と蓋石式方式に区分されます。南方式は厚く規模の大きい蓋石を持っていますが、蓋石式方式は板石のように薄い蓋石を持っているため、比較されることがあります。",
    "QA": [
        {
            "question": "この支石墓はどこにありますか？",
            "answer": "全羅南道高興郡浦頭面に位置しています。"
        },
        {
            "question": "支石墓はどのような形をしていますか？",
            "answer": "南方式と蓋石式の支石墓が混在しており、青銅器時代の特徴的な形をしています。"
        },
        {
            "question": "何基の支石墓が発掘されましたか？",
            "answer": "10基の支石墓が発掘されました。"
        },
        {
            "question": "なぜこの支石墓は水没してしまったのですか？",
            "answer": "海倉湾干拓工事の終了に伴い、貯水池の長水堤工事で水没してしまいました。"
        },
        {
            "question": "発掘された支石墓の保存状態はどうでしたか？",
            "answer": "1984年に発掘された10基のうち、比較的保存状態の良いものがありました。"
        },
        {
            "question": "支石墓の配置や石の軸はどのようになっていますか？",
            "answer": "支石墓は谷間に沿って1列に配置されており、石の軸も長水川の流れに沿っています。"
        },
        {
            "question": "南方式支石墓と蓋石式支石墓ではどのような違いがありますか？",
            "answer": "南方式支石墓は厚く規模の大きい蓋石を持っており、蓋石式支石墓は板石のように薄い蓋石を持っています。"
        },
        {
            "question": "出土品には何がありましたか？",
            "answer": "穴岩製の石剣や赤い間土器の彫刻などが出土しました。"
        },
        {
            "question": "この支石墓は何時代のものですか？",
            "answer": "この支石墓は青銅器時代のものです。"
        },
        {
            "question": "この支石墓の特徴的な点はありますか？",
            "answer": "特に第1号支石墓の巨大な蓋石や第9号支石墓の丸い箱組みなどが特徴的です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 530,
        "QA": 368
    }
}